.TH "includes/IRC.h" 3 "Thu Mar 17 2016" "Version 2.0.50" "Servidor IRC" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
includes/IRC.h \- 
.PP
Funciones del servidor IRC\&.  

.SH SYNOPSIS
.br
.PP
\fC#include <redes2/irc\&.h>\fP
.br
\fC#include <syslog\&.h>\fP
.br
\fC#include <stdlib\&.h>\fP
.br
\fC#include <stdio\&.h>\fP
.br
\fC#include <string\&.h>\fP
.br
\fC#include <netdb\&.h>\fP
.br
\fC#include <netinet/in\&.h>\fP
.br
\fC#include <sys/types\&.h>\fP
.br
\fC#include <errno\&.h>\fP
.br
\fC#include '\&.\&./includes/COserver\&.h'\fP
.br

.SS "Data Structures"

.in +1c
.ti -1c
.RI "struct \fBExtraInfo\fP"
.br
.RI "\fIEstructura que define campos necesarios en el IRC\&. \fP"
.in -1c
.SS "Macros"

.in +1c
.ti -1c
.RI "#define \fBPASS_size\fP   50"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBNICK_size\fP   10"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBUSER_size\fP   50"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBHOST_size\fP   100"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBPORT_size\fP   2"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBIP_size\fP   50"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBMAX_MSG_LEN\fP   512"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBSERVER_NAME\fP   'Going_Merry'"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBSERVER_DESC\fP   'Barco de la tripulación de sombrero de paja Luffy'"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBVERSION_NAME\fP   'Monkey_D\&._Luffy'"
.br
.in -1c
.SS "Typedefs"

.in +1c
.ti -1c
.RI "typedef struct \fBExtraInfo\fP \fBExtraInfo\fP"
.br
.RI "\fIEstructura que define campos necesarios en el IRC\&. \fP"
.in -1c
.SS "Enumerations"

.in +1c
.ti -1c
.RI "enum \fBMSG_EXIT\fP { \fB__PONG\fP, \fB__PING\fP, \fB__CLOSE\fP, \fB__OK\fP, \fB__NOMSG\fP, \fB__ERR\fP }"
.br
.RI "\fIEnumeracion de las posibles salidas de las funciones\&. \fP"
.in -1c
.SS "Functions"

.in +1c
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseMessage\fP (char *question, int desc, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que parsea una lista de comandos IRC y envia una respuesta\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseCommandGeneral\fP (char *command, int desc, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que parsea una comando IRC y envia una respuesta\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseCommand\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que parsea un comando IRC\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseNotConnected\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que parsea los comandos de no conexión IRC\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnected\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que parsea un comando los comandos que se ejecutan en conexión IRC\&. \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBwhois_rpl\fP (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *target)"
.br
.RI "\fIgenera la respuesta de whois \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBuser_rpl\fP (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIgenera la respuesta de user \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBmotd_apply\fP (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIgenera la respuesta de motd \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBjoin_rpl\fP (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *channel, char *key)"
.br
.RI "\fIgenera la respuesta de join \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBlist_rpltodo\fP (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *mask)"
.br
.RI "\fIgenera la respuesta de list \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBnames_rpltodo\fP (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *channel)"
.br
.RI "\fICrea la la respuesta de names\&. \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBoplist\fP (char **ans, char **list, long num, char *channel)"
.br
.RI "\fIthensforma una lista de usuarios en una cadena válida que marca a los usuarios OP con @ \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBchanlist\fP (char **ans, char **list, long num, char *nick)"
.br
.RI "\fIgenera una cadena de una lista de canales para un usuario \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseNotConnectedNick\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de nick cuando no esta conectado y guarda dicho nick\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseNotConnectedUser\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de user cuando no esta conectado, y cambia el estado a hablando\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedNick\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de nick cuando esta conectado y cambia el nick\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedTopic\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de topic\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedPart\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de part y hace que el usuario se vaya del canal\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedKick\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de kick y expulsa al usuario del canal\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedPrivMsg\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de privmsg\&. \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBmsgToChan\fP (char *msgtosend, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *channel)"
.br
.RI "\fIFuncion que manda el mensaje a todos los usuarios del canal\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedPing\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de ping\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedPong\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de pong\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedJoin\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de join\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedMode\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de mode\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedAway\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de away\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBmode_userOnChannel\fP (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *channel, char *user, char *mode)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de mode para un canal y usuario\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBmode_user\fP (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *user, char *mode)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de mode para un usuario\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBmode_channel\fP (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *channel, char *mode)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de mode para un canal\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBmode_getMode\fP (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *channel)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de mode para conoder el modo de un canal\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedQuit\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de quit\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedMotd\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de Motd\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedWhois\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de whois\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedList\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de List\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBMSG_EXIT\fP \fBparseConnectedNames\fP (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIFuncion que genera la respuesta de Names\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBExtraInfo\fP * \fBextraInfoCreate\fP (int desc)"
.br
.RI "\fICrea la información asociada a extrainfo\&. \fP"
.ti -1c
.RI "void \fBfreeInfo\fP (\fBExtraInfo\fP *extrainfo)"
.br
.RI "\fIlibera extrainfo \fP"
.ti -1c
.RI "void \fBfreeUser\fP (char *username)"
.br
.RI "\fIlibera al usuario \fP"
.in -1c
.SH "Detailed Description"
.PP 
Funciones del servidor IRC\&. 


.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
Miguel Russian Rojas 
.PP
Ana Peraita Alonso 
.RE
.PP

.SH "Function Documentation"
.PP 
.SS "int chanlist (char **ans, char **list, longnum, char *nick)"

.PP
genera una cadena de una lista de canales para un usuario 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIans\fP la lista de canales 
.br
\fIlista\fP de canales el los que esta el usuario 
.br
\fInumero\fP de usuarios de la lista 
.br
\fInick\fP nick del usuario 
.RE
.PP

.SS "\fBExtraInfo\fP* extraInfoCreate (intdesc)"

.PP
Crea la información asociada a extrainfo\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIdesc\fP descriptor de fichero abierto 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
puntero a \fBExtraInfo\fP 
.RE
.PP

.SS "void freeInfo (\fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
libera extrainfo 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIextrainfo\fP puntero a liberar 
.RE
.PP

.SS "void freeUser (char *username)"

.PP
libera al usuario 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIusername\fP usuario a liberar 
.RE
.PP

.SS "int join_rpl (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *channel, char *key)"

.PP
genera la respuesta de join 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIanswer\fP respuesta generada 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.br
\fIchannel\fP canal a unirse 
.br
\fIkey\fP clave de dicho canal 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
0 
.RE
.PP

.SS "int list_rpltodo (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *mask)"

.PP
genera la respuesta de list 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIanswer\fP respuesta generado 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.br
\fImask\fP mascara de list 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
0 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP mode_channel (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *channel, char *mode)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de mode para un canal\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.br
\fIchannel\fP canal del que se intenta cambiar el modo 
.br
\fImode\fP modo cambiado 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP mode_getMode (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *channel)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de mode para conoder el modo de un canal\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.br
\fIchannel\fP canal del que se obtener el modo 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP mode_user (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *user, char *mode)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de mode para un usuario\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.br
\fIuser\fP usuario al que se le intenta cambiar el modo 
.br
\fImode\fP modo cambiado 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP mode_userOnChannel (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *channel, char *user, char *mode)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de mode para un canal y usuario\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.br
\fIchannel\fP canal del que se intenta cambiar el modo 
.br
\fIuser\fP usuario al que se le intenta cambiar el modo 
.br
\fImode\fP modo cambiado 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "int motd_apply (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
genera la respuesta de motd 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIanswer\fP respuesta generada 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
0 
.RE
.PP

.SS "int msgToChan (char *msgtosend, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *channel)"

.PP
Funcion que manda el mensaje a todos los usuarios del canal\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fImsgtosend\fP mensaje que sera enviado a todos los usuarios 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra necesaria 
.br
\fIchannel\fP canal al que se envia el mensaje 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
-1 si error, 0 si OK 
.RE
.PP

.SS "int names_rpltodo (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *channel)"

.PP
Crea la la respuesta de names\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIanswer\fP respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion necesaria 
.br
\fIchannel\fP canal del que se desean los usuarios 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
la respuesta en answer 
.RE
.PP

.SS "int oplist (char **ans, char **list, longnum, char *channel)"

.PP
thensforma una lista de usuarios en una cadena válida que marca a los usuarios OP con @ 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIans\fP respuesta enviada 
.br
\fIlist\fP lista de elementos 
.br
\fInum\fP numero de elementos de la lista 
.br
\fIchannel\fP canal del que los usuarios son op o no 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseCommand (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que parsea un comando IRC\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP cadena a parsear 
.br
\fIrespuesta\fP (no reservada) 
.br
\fIinformacion\fP extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
Accion que se prevee que realice el código exterior __OK Enviar mensage y liberar answer __NOMSG No enviar mensaje __CLOSE cerrar hilo __PING Enviar mensage y liberar answer __PONG No enviar mensaje y detectar pong 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseCommandGeneral (char *command, intdesc, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que parsea una comando IRC y envia una respuesta\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP cadena a parsear 
.br
\fIanswer\fP cadena de respuesta 
.br
\fIdesc\fP descriptor de fichero 
.br
\fIextrainfo\fP informacion necesaria 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
Accion que se prevee que realice el código exterior __OK Enviar mensage y liberar answer __NOMSG No enviar mensaje __CLOSE cerrar hilo __PING Enviar mensage y liberar answer __PONG No enviar mensaje y detectar pong 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnected (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que parsea un comando los comandos que se ejecutan en conexión IRC\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando coman 
.br
\fIrespuesta\fP (no reservada) 
.br
\fIinformacion\fP extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
Accion que se prevee que realice el código exterior __OK Enviar mensage y liberar answer __NOMSG No enviar mensaje __CLOSE cerrar hilo __PING Enviar mensage y liberar answer __PONG No enviar mensaje y detectar pong 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedAway (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de away\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedJoin (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de join\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedKick (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de kick y expulsa al usuario del canal\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedList (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de List\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedMode (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de mode\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedMotd (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de Motd\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedNames (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de Names\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedNick (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de nick cuando esta conectado y cambia el nick\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedPart (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de part y hace que el usuario se vaya del canal\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedPing (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de ping\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __PING si bien __OK si error 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedPong (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de pong\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __PONG sibien __OK si error 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedPrivMsg (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de privmsg\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
Accion que se prevee que realice el código exterior __OK Enviar mensage y liberar answer __NOMSG No enviar mensaje 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedQuit (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de quit\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedTopic (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de topic\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseConnectedWhois (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de whois\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseMessage (char *question, intdesc, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que parsea una lista de comandos IRC y envia una respuesta\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIquestion\fP cadena a parsear 
.br
\fIanswer\fP cadena de respuesta 
.br
\fIdesc\fP descriptor de fichero 
.br
\fIextrainfo\fP informacion necesaria 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT codigo de accion 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseNotConnected (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que parsea los comandos de no conexión IRC\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando coman 
.br
\fIrespuesta\fP (no reservada) 
.br
\fIinformacion\fP extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
Accion que se prevee que realice el código exterior __OK Enviar mensage y liberar answer __NOMSG No enviar mensaje __CLOSE cerrar hilo __PING Enviar mensage y liberar answer __PONG No enviar mensaje y detectar pong 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseNotConnectedNick (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de nick cuando no esta conectado y guarda dicho nick\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "\fBMSG_EXIT\fP parseNotConnectedUser (char *command, char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
Funcion que genera la respuesta de user cuando no esta conectado, y cambia el estado a hablando\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIcommand\fP comando de entrada 
.br
\fIanswer\fP comando de respuesta 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
MSG_EXIT __OK siempre 
.RE
.PP

.SS "int user_rpl (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo)"

.PP
genera la respuesta de user 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIanswer\fP respuesta generada 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
0 
.RE
.PP

.SS "int whois_rpl (char **answer, \fBExtraInfo\fP *extrainfo, char *target)"

.PP
genera la respuesta de whois 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIanswer\fP respuesta generada 
.br
\fIextrainfo\fP informacion extra 
.br
\fItarget\fP channel or user that you want to know who is 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
0 
.RE
.PP

.SH "Author"
.PP 
Generated automatically by Doxygen for Servidor IRC from the source code\&.
